---
title : 'அரச குரு தோற்றார்'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'arasa-guru-thotrar'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்

தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள்
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "அரச குரு தோற்றார்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.
 
## அரச குரு தோற்றார்

ஜால வித்தைக்காரனிடம் ராமனின் புத்தி கூறாமை கண்டு அரசர் வியந்து போனார். எனவே அவனை அரசவையில் ஒரு அங்கமாக மாற்றி கொள்ள வேண்டும் என்று ஆசை பட்டர். எனவே ராமனை அழைத்து அவனை தாது அரசைவின் விகடகவியாக அமர்த்திக் கொண்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். தெனாலி ராமனை அசராசாவை விகடகவியாக அமர்த்தியதில் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயருக்கு மிகுந்த மகிழ்ச்ச்சி. ஏன் என்றால் அவன் ஜால வித்தைக்காரனிடம் அவன் செயல் பட்ட அறிவு பூர்வமான செயல் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரை  கவர்ந்தது.
 
ஒரு நாள் தெனாலி ராமன் சபைக்குச் சென்ற பொது சபையில் ஏதோ வாக்கு வாதம் ஒன்று நடந்து கொண்டு இருந்தது. அரசரும் மற்ற அமைச்சர்களும் அதை பற்றி மும்மரமாக பேசிக் கொண்டு இருந்தனர். அரச குருவான தாத்தாச்சாரியார் தான் அந்த வாக்கு வாதத்தில் முக்கிய பங்கு ஏற்று பேசிக் கொண்டு இருந்தார்.
 
தாத்தாச்சாரியார் உணர்ச்சி பொங்கப் பேசி கொண்டு இருந்தார். அதை தெனாலி ராமன் அங்கு நின்று பார்த்து கொண்டு இருந்தான்.
 
"எல்லாம் மாயை நம்மால் தான் எல்லாம் நடக்கின்றன என்று நாம் நினைப்பதே ஓர் மாயை தான். எதையுமே நாம் செய்வது இல்லை. ஒவ்வொரு காரியத்தையும் நாம் செய்வதாக நினைத்து கொள்கிறோம். அவ்வளவு தான்" என்று பேசிக் கொண்டு இருந்தார் தாத்தாச்சாரியார்.
 
உடனே அவரது பேச்சை தடுத்த தெனாலி ராமன், "ஐயா, நாம் செய்வதற்கும், செய்வதாக நினைத்து கொள்வதற்கும் நெறய வித்யாசம் இல்லையா?" என்று அரச குருவைப் பார்த்துக் கேட்டான். 
 
தெனாலி ராமன் அப்படி கேட்டதை பார்த்ததும் அரச குருவுக்கு ஆத்திரம் வந்தது. "அதிகப் பிரசங்கித் தனமாக நம்மைக் கேள்வி கேட்கிறான்" என்று தெனாலி ராமனை பற்றி தனது மனதுக்குள் நினைத்தார்.
 
"குருவே! நானே உங்களிடம் இந்தக் கேள்வியைக் கேட்கலாம் என்று நினைத்தேன். தெனாலி ராமன் என்னை முந்திக் கொண்டான். இந்த கேள்விக்கு உங்கள் பதில் என்ன?" என்று தாத்தாச்சாரியாரை பார்த்து அரசரும் கேள்வி கேட்டார்.
 
தாத்தாச்சாரியார் தெனாலி ராமன் பேரில் இருந்த கோபத்தை அரசரிடம் காட்டி கொள்ள வில்லை. தெனாலி ராமன் மீது இருந்த கோபத்தை அடக்கி கொண்டு, "இல்லை அரசே! இந்தச் செயலையும் நாம் செய்வது இல்லை. நாம் அவற்றைச் செய்வதாக நினைத்துக் கொள்கிறோம்" என்றார்.
 
அதை கேட்ட தெனாலி ராமன் பதிலுக்கு ஒரு யோசனை சொன்னான். அது என்ன என்றால் "அப்படியானால் ஒன்று செய்யலாம். சற்று நேரத்தில் தாங்கள் அளிக்க போகும் விருந்தை நாம் எல்லோரும் சாப்பிட்டு மகிழலாம். அரச குரு மட்டும் தாம் சாப்பிட்டதாக நினைத்து கொள்ளட்டும்." என்று அரசரைப் பார்த்து கூறினான் தெனாலி ராமன்.
 
தெனாலி ராமனின் பதிலைக் கேட்டதும் தாத்தாச்சாரியார் தலை கவிழ்ந்து கொண்டார். மன்னர் தெனாலி ராமனை மெச்சி அவனுக்கு பல பரிசுகள் அளித்து பாராட்டினார்.
 
## கதையின் நீதி
 
எவ்வளவு பெரிய ஆளாக இருந்தாலும், எவ்வளவு படித்து இருந்தாலும் அந்த தலை கணம் தலைக்கு ஏறவே கூடாது. அப்படி ஏறினால் தான் என்ன செய்கிறேன் என்று தெரியாமல் அனைத்தும் அறிந்த மனிதன் போல் எண்ணம் தோன்றும். அதை தான் தெனாலி ராமன் இந்த கதையில் ராஜ குருவிற்கு உணர்த்தி உள்ளார். எனவே நாமும் நமக்கு தெரிந்த அறிவை கொண்டு அடக்கமாக சொல்ல வருவதை அனைவருக்கும் தெரியப்படுத்த வேண்டும்.
